\subsection{Ziele des Sprints}
{\small Autor: Robert Seidel}

\begin{itemize}
\item Suche muss in diesem Sprint implementiert werden
\item Fehlersuche in bestehender Anwendung muss durchgeführt werden
\item Proxy muss entfernt werden und in Hauptprogramm implementiert werden
\item sowohl Martin als auch Marc können nichts zu ihrem derzeitigen Ticket beitragen mangels fehlenden Wissens (SIP-27)
\item kleines Tutorial, für neue Nutzer, soll eingebaut werden
\end{itemize}


\subsection{User-Stories des Sprint-Backlogs}
{\small Autor: Robert Seidel}

\subsubsection{SIP-27 Möglichkeiten untersuchen zum Entfernen Studenplan Proxy}
Der \textbf{Entwickler} kann in der lokalen Umgebung den Stundenplan über die Weboberfläche abrufen.

\subsubsection{SIP-47: Server für Dateiübertragung}
Als \textbf{Entwickler} kann ich den aktuellen Entwicklungsstand über Alternativen zu Remote Desktop Verbindung auf die Stele übertragen, damit mehrere Nutzer gleichzeitig + schneller Dateien übertragen können.

\subsubsection{SIP-46: Suche}
Als \textbf{Nutzer der Stele} kann ich über eine Suche schneller Inhalte finden.

\subsubsection{SIP-28: Verlassen des Kiosk-Modus}
Als \textbf{Kunde} kann durch eine Interaktion mit der Anwendung den Kiosk Modus beenden.

\subsubsection{SIP-34: Fehlersuche bestehende Anwendung}
Die Stele scheint funktional korrekt lauffähig zu sein. Es ist im Rahmen dieses Tickets die gesamte Anwendung zu sichten und Fehlverhalten / Fehldarstellung zu dokumentieren (In Form von Kommentaren am Ticket, Screenshots als Anhang, ...)

\subsubsection{SIP-43: Offline Modus}
Als \textbf{Kunde} kann die Stele auch (grundlegend) ohne Internet verwendet werden, damit auch ein Ausfall / Nicht-Verfügbarkeit des Netzwerkes meine Arbeit nicht verhindert.

\subsection{Liste der durchgeführten Meetings}
{\small Autor: Robert Seidel}

\begin{itemize}
    \item 19.12.2019: Planning
    \item 13.01.2020: Weekly Meeting
    \item 27.01.2020: Review
\end{itemize}

\subsection{Ergebnisse des Planning-Meetings}
{\small Autor: Robert Seidel}\\

Schriftführer: Judith Gwen Schulz\\

Anwesenheit: Alle bis auf Gwen anwesend.\\

Die Themen und der dafür geschätzte Aufwand sind der folgenden Tabelle zu entnehmen.\\

\begin{tabular}{c|l|c}
    \textbf{Ticket} & \textbf{Thema} & \textbf{Score} \\\hline
    SIP-27 & Proxy entfernen & 8 \\\hline
    SIP-47 & SFTP Server für Dateiübertragung & 13 \\\hline
    SIP-46 & Suche & 8 \\\hline
    SIP-28 & Verlassen Kiosk Modus & 5 \\\hline
    SIP-34 & Fehlersuche & keine Bewertung \\\hline
    SIP-81 & Offline Modus & 8 \\\hline
\end{tabular}


\subsection{Aufgewendete Arbeitszeit pro Person + Arbeitspaket}
{\small Autor: Robert Seidel}\\

\textbf{Alle Tickets aus dem aktuellen Planning:}

\begin{tabular}{l|l|l|l|r|l}
        \textbf{Arbeitspaket} & \textbf{Person} & \textbf{Start} & \textbf{Ende} & \textbf{t} & \textbf{Artefakt}\\
        \hline \hline
        SIP-27 & Nicht zugewiesen & Sprint 2 & offen & 0h & - \\ \hline
        SIP-47 & Tobias Mäde & Sprint 2 & offen & 2 & -\\ \hline
        SIP-65 & Telling, Mathias & Sprint 2 & offen & 1d 6h & - \\ \hline
        SIP-46 & Nimrod, Mugzach & Sprint 2 & offen & 2d 6h 35m & -\\ \hline
        SIP-28 & Richter, Vivien & Sprint 2 & offen & 3h & -\\ \hline
        SIP-34 & Richter, Vivien & Sprint 2 & offen & 0h & -\\ \hline
        SIP-81 & Malte, Leon Meng & Sprint 2 & offen & 3d 1h & -\\ \hline

    \end{tabular}\\

\textbf{Tickets, die noch offen sind und bearbeitet werden:}\\

\begin{tabular}{l|l|l|l|r|l}
        \textbf{Arbeitspaket} & \textbf{Person} & \textbf{Start} & \textbf{Ende} & \textbf{t} & \textbf{Artefakt}\\
        \hline
        SIP-27 & Nicht zugewiesen & Sprint 2 & offen & 0h & - \\ \hline
        SIP-47 & Tobias Mäde & Sprint 2 & offen & 2 & -\\ \hline
        SIP-65 & Telling, Mathias & Sprint 4 & offen & 1d 6h & - \\ \hline
        SIP-46 & Nimrod, Mugzach & Sprint 2 & offen & 2d 6h 35m & -\\ \hline
        SIP-28 & Richter, Vivien & Sprint 2 & offen & 3h & -\\ \hline
        SIP-34 & Richter, Vivien & Sprint 2 & offen & 0h & -\\ \hline
        SIP-81 & Malte, Leon Meng & Sprint 2 & offen & 3d 1h & -\\ \hline

        SIP-32 & Markava, Hannah & Sprint 1 & offen & 2d 3h & -\\ \hline
        SIP-37 & Vierling, Max & Sprint 2 & offen & 1d 5h & -\\ \hline
        SIP-44 & Markava, Hannah & Sprint 2 & offen & 1d 7h & -\\ \hline
        SIP-38 & Mugzach, Nimrod & Sprint 2 & offen & 1w 4d 5h & -\\ \hline
        SIP-37 & Vierling, Max & Sprint 2 & offen & 1w 5d 0h & -\\ \hline
        SIP-33 & Meng, Leon Malte & Sprint 1 & offen & 6h & - 
    
\end{tabular}


\subsection{Konkrete Code-Qualität im Sprint}
{\small Autor: Robert Seidel}

\begin{itemize} 
\item nicht beurteilt
\end{itemize}

\subsection{Konkrete Test-Überdeckung im Sprint}
{\small Autor: Robert Seidel}

\begin{itemize} 
\item nicht beurteilt
\end{itemize}

\subsection{Ergebnisse der Reviews}
{\small Autor: Marc Zenker}

\subsubsection{Review vom 06.04.2020}

Schriftführerin: Hannah Markava\\

\textbf{Anwesenheit} \\
\begin{tabular}{l|l} \\
anwesend & abwesend \\ \hline
Kromlinger, Justin & Vierling, Max \\
Mäde, Tobias & Zenker, Marc \\
Truong, Van Minh & Mugzach, Nimrod \\
Makava, Hannah \\
Meng, Leon Malte \\
Seidel, Robert \\
Diecke, Martin \\
Telling, Mathias \\
Richter, Vivien
\end{tabular}\\

Frau Schulz, Judith Gwen hat das \textbf{Projekt verlassen}.

\begin{itemize} 
\item Martin Diecke:
  \begin{itemize} 
  \item Ticket: 54
  \item Thema: Testen der Anwendung
  \item Status:
      \begin{itemize}
      \item Recherche erfolgt, Ansätze und Bibliotheken vorhanden
      \item Aufgrund von Verständnisproblemen mit dem Code wurde Codeacademy vorgeschlagen
      \end{itemize}
  \end{itemize}
\item Mathias Telling:
  \begin{itemize}
  \item Ticket: 65
  \item Thema: Webscraping des HTWK Telefonverzeichnis
  \item Status:
      \begin{itemize}
      \item Lösung mit Python fast fertig
      \item passende Ausgabe und Fehlerbehandlung ausstehend
      \end{itemize}
  \end{itemize}
\item Hannah Markava:
  \begin{itemize}
  \item Ticket: 44
  \item Thema: Tutorial
  \item Status:
      \begin{itemize}
      \item Beispiele und Umsätze gefunden
      \item Bibliothek: react-interactive-tutorials
      \item Anfertigung kleiner Skizzen
      \end{itemize}
  \end{itemize}
\item Leon Malte Meng:
  \begin{itemize}
  \item Ticket: 81
  \item Thema: Umsetzung der interaktiven Karte
  \item Status:
      \begin{itemize}
      \item Beispiele und Ansätze gefunden
      \item als Bibliothek soll map-gl von React verwendet werden
      \end{itemize}
  \end{itemize}
\item Robert Seidel:
  \begin{itemize}
  \item Ticket: 52
  \item Thema: Suchleiste
  \item Status:
      \begin{itemize}
      \item Suchleiste ist ohne Funktionalität implementiert
      \item Ticket 76 zusätzlich erstellt
      \end{itemize}
  \end{itemize}
\item Vivien Richter:
  \begin{itemize}
  \item Ticket: 79
  \item Thema: Vorarbeit Automatisches Deployment
  \item Status:
      \begin{itemize}
      \item Ansätze und Beispiele gefunden
      \end{itemize}
  \end{itemize}
\end{itemize}

\subsubsection{Weekly Meeting vom 13. Januar 2020}

Schriftführer: Robert\\

\textbf{Anwesenheit} \\
\begin{tabular}{l|l} \\
anwesend & abwesend \\ \hline
Kromlinger, Justin & Judith Gwen\\
Mäde, Tobias \\
Truong, Van Minh \\
Makava, Hannah \\
Meng, Leon Malte \\
Zenker, Marc \\
Diecke, Martin \\
Telling, Mathias \\
Richter, Vivien \\
Robert, Seidel \\
Nimrod, Mugzach \\
Max, Vierling
\end{tabular}

\begin{itemize}

\item Mugzach, Nimrod:
  \begin{itemize}
  \item Ticket: 46
  \item Thema: Suche
  \item Status:
      \begin{itemize}
      \item Unklar, wie Suche ausgeführt wird.
      \end{itemize}
  \end{itemize}

\item Seidel, Robert
  \begin{itemize}
  \item Ticket: 52
  \item Thema: Entwurf Suchleiste
  \item Status:
      \begin{itemize}
      \item Button fehlt noch.
      \end{itemize}
  \end{itemize}

\item Leon Meng, Malte
  \begin{itemize}
  \item Ticket: 62
  \item Thema: Institutionen mit mehr Informationen
  \item Status:
      \begin{itemize}
      \item Läuft.
      \end{itemize}
  \end{itemize}

\item Markava, Hanna
  \begin{itemize}
  \item Ticket: 32
  \item Thema: PDF Darstellung
     \begin{itemize}
     \item PDF lädt noch nicht zuverlässig.
     \end{itemize}
  \end{itemize}
\item Markava, Hanna

\begin{itemize}
	\item Ticket: 43
	\item Thema: Offline Modus
	\begin{itemize}
		\item Meldung muss noch implementiert werden.
	\end{itemize}
\end{itemize}

\item Telling, Mathias
  \begin{itemize}
  \item Ticket: 59
  \item Thema: Entwurf 2: Interaktive Karte
      \begin{itemize}
      \item Recherche abgeschlossen und passendes Framework gefunden.
      \end{itemize}
  \end{itemize}

\item Diecke, Martin
   \begin{itemize}
  	\item Ticket: 58
  	\item Thema: Entwurf 1: Interaktive Karte
  	\begin{itemize}
  		\item MockUp angefertigt.
  	\end{itemize}
  \end{itemize}

\item Richter, Vivien
  \begin{itemize}
  \item Ticket: 34
  \item Thema: Fehlersuche bestehende Anwendung
    \begin{itemize}
    \item Noch nichts gemacht.
    \end{itemize}
  \end{itemize}

\item Richter, Vivien
\begin{itemize}
	\item Ticket: 48
	\item Thema: Implementierung: Code-Eingabefeld zum Verlassen des SEB
	\begin{itemize}
		\item Fehlen noch kleine Änderungen.
	\end{itemize}
\end{itemize}

\subsection{Ergebnisse der Retrospektive}
{\small Autor: Robert Seidel}

\begin{itemize}
\item Anmerkungen von Minh:
  \begin{itemize}
  \item Fragen vor Review klären
  \item Prüfen auf Korrektheit der eigenen Lösungsvorschläge
  \item Kurzer Verweis auf Pairprogramming (Vor-/Nachteile)
  \end{itemize}
\item Max Probleme:
  \begin{itemize}
  \item Verständnisschwierigkeiten mit dem vorliegenden Code
  \item fehlende Erfahrung mit react
  \item git funktioniert nicht mehr
  \end{itemize}
\item Robert Probleme:
  \begin{itemize}
  \item Von Fragen überwältigt
  \end{itemize}
\item Marc Probleme:
  \begin{itemize}
  \item \lstinline|npm install| nach Änderung vergessen
  \item nach \lstinline|npm audit fix| waren Warnungen beseitigt, aber Stele ging gar nicht mehr
  \end{itemize}

\item Was soll beibehalten werden:
\begin{itemize}
	\item impediment board + Vivien + Mathias + Marc
	\item coding sessions + Martin
	\item Feedback Master + Anja + Max + Marc
\end{itemize}
\item Was soll erweitert werden:
\begin{itemize}
	\item an der Stele arbeiten + Marc
	\item automatisierte Updates der Stele + Justin
	\item mehr Unit Tests + Vivien

	\item -zufrieden Robert + Anja + Nimrod + Gwen + Max
\end{itemize}

\end{itemize}
\end{itemize}

\subsection{Abschließende Einschätzung des Product-Owners}

Im zweiten Sprint konnten die ersten Tickets abgeschlossen werden. Bei den Bachelorstudenten herrscht jedoch weiterhin vermehrt eine Unsicherheit in der Entwicklung mit React und den dazugehörigen Webtechnologien. Die Hoffnung das sich die Studenten über die Weihnachtsferien intensiver mit den Technologien auseinander setzen, hat sich leider kaum bestätigt. Aufgrund der wenigen zur Verfügung stehenden Zeit durch uns Master Studenten, war es leider nicht möglich Tutorials oder ähnliches von unserer Seite aus anzubieten. Meiner Meinung findet man trotzdem ausreichend gute Quellen im Netz, die einen willigen Bachelorstudenten zum Erfolg verhelfen. Am Ende eines Meetings war jedoch meistens noch Zeit verfügbar, die wir verwenden konnten, um besonders gravierende Fragen zum Quellcode zu beantworten (oder Probleme mit Git zu beseitigen).

\subsection{Abschließende Einschätzung des Software-Architekten}

Gefühlt wurden die Tickets von den Studenten als zu Aufwändig eingeschätzt. Im Laufe des Sprints zeigte sich leider dass viele Tickets länger dauern werden, die Weihnachtsferien taten ihr übriges.\\
Git-Probleme ziehen sich durch, 5-Minuten-Support nach jedem Meeting scheint die Regel zu werden. Eventuell sollte man Versionsverwaltung stärker in den Vorlesungen/Seminaren behandeln. Organisierte Workshops von Studentischen Hilfskräften eventuell?

\subsection{Abschließende Einschätzung des Team-Managers}

Das bestehende Problem der fehlenden Programmierkenntnisse aus dem ersten Sprint zieht sich auch durch den zweiten. Eine Lösungsidee welche von meiner Seite aus angebracht wurde, ist das Pair-Programming. Paare wurden zugeteilt, jedoch fehlte die Bereitschaft, tatsächlich auch gemeinsam die Tickets zu erarbeiten. Darauf wurde nochmals mit Nachdruck von mir hingewiesen und die (theoretischen) Vorteile des Pair-Programming erläutert. Eine andere Lösung zur Verringerung der fehlenden Programmierkenntnisse ist derzeit keine in Sicht (außer erhöhter Zeitaufwand, welcher jedoch von der Bereitschaft der Studierenden abhängig ist).